林鄭月娥讚賞校園小記者 文筆流暢「拍得住」專業水平

行政長官林鄭月娥今日出席校園記者頒獎典禮時，被一名中五學生成功「突襲」，在大合照期間舉起顯示「香港獨立」四字的手機屏幕。未知這會否成為新的民間「示威」手法？

林鄭月娥今日出席明報校園記者頒獎典禮，致詞時稱讚該計畫多年來培育出眾多優秀小記者，自己亦曾接受校園小記者訪問，更稱他們文筆流暢「拍得住」專業水平。但在大合照環節時，新一批校園記者中一名站在後排的16歲中五學生，卻突然掏出一部手機向前方展示，由於屏幕細小，不少在場攝影師都未有察覺，但原來屏幕上顯示了「香港獨立」四字，成功「突襲」林鄭。

2017-11-16 20:41

2020回力鏢之年

幾年退步咗啦

中五手足

但在大合照環節時，新一批校園記者中一名站在後排的16歲中五學生，卻突然掏出一部手機向前方展示，由於屏幕細小，不少在場攝影師都未有察覺，但原來屏幕上顯示了「香港獨立」四字，成功「突襲」林鄭。

又打倒往日的我

佢咪係「學生動源」前成員劉康！！！

參加資格

- 全日制中三至中六學生
- 兩文三語良好、積極外向、有責任感、對傳媒工作有濃厚興趣
- 積極參與社區、課外活動
- 教師、校長推薦者可獲優先考慮
- 參加者須以「傳媒的挑戰」為內容撰寫約300字的文章；若報名人數過多，將由主辦機構評選合適人選

目的

a) 以輕鬆手法讓學生認識傳媒工作及操守，鼓勵他們對傳媒產生正面的影響力。
b) 集合一班優秀的學生，培養其敏銳的觀察力、分析力及對社會的使命感，希望他們日後貢獻學校及社會。
c) 提升學生的語文水平

畢業資格

所有校園記者均可依個人喜好參加不同活動，但必須於2020年8月31日前完成下列要求，方可畢業：
- 參加校園記者迎新營、培圳班各1次
- 最少參加2次採訪系列活動，並依時於活動舉行5天內提交回報道，及必須附配相。
- 最少提交2份400至600字親自採訪的新聞稿（必須附配相），或相片投稿（文字說明不多於200字）。題材任擇，但須具可讀性或引起大眾興趣為主（例如軟新聞：採訪手記、人物故事側寫、休閒資訊等），並於活動舉行5天內提交（稿件如涉及抄襲，將不獲評分，嚴重者更會被取消校記資格）

如果而家記者問返呢單嘢林奠點睇
林奠會睇唔到讚小記者只會睇到中學生被灌輸香港獨立思想
要從教育防止港獨思想

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

瘋狂RT比全界知道阿

哈哈哈 笑完 然後呢？

雖然後排 仍然企得好前

唔知他而家點？

劉康

ching你文筆都唔錯